白宮關注解放軍在鄰近香港邊境地區集結

31.07.2019 07:32
彭博通訊社引述華府高級官員指，中國派出多隊解放軍及武警在鄰近香港的邊境地區集結，暫時未知目的，白宮關注消息。美國國務卿蓬佩奧早前敦促中方做正確的事，處理香港示威活動

White House Eyeing Chinese Forces Gathered on Hong Kong Border

The White House is monitoring what a senior administration official called a congregation of Chinese forces on Hong Kong’s border.

Weeks of unrest in the Chinese territory have begun to overwhelm Hong Kong’s police, who have found themselves in violent clashes with protesters. China warned Monday that the civil disorder had gone “far beyond” peaceful protest after police deployed tear gas over the weekend.

The nature of the Chinese buildup wasn’t clear; the official said that units of the Chinese military or armed police had gathered at the border with Hong Kong. The official briefed reporters on condition he not be identified.

The mainland government said Tuesday that violence in Hong Kong was a “creation of the U.S.,” a charge the administration official denied.